小提琴巴絲請入

細佬我學過小提琴幾年,只係中學考過5級既死廢J;一直都摸唔熟D把位+D音,想問下有冇建議比下細佬點練到番黎?

遇到好多野想拉,但拉唔到真係好Frustrating...

練返啲基本scale先

多謝大佬回我
細佬我應該點入手好? 跪求講深入講解...
例如搵咩譜、點練之類...

借問一聲你好想拉嘅嘢例如係咩？古典音樂？流行曲？

我好鍾意電影配樂同一D小品。

例如: Cinema Paradiso love theme(電影配樂), Liebeslied (小提琴小品)

當然,大作品好似Mendelssohn concerto 呢 D梗想...不過廢到連恨都好似有罪咁...

嘩 師兄你都幾大野心喎

Cinema Paradiso love theme有好多換把位可能連八級甚至ATCL都未必應付得到

Liebeslied可能好少少，但拉得好聽亦唔容易，因為慢歌需要好細緻嘅音色控制，而控制得最基本就係音準

如果想練好音準，首先要練聽力
我自己有一個方法以前用過，就係搵一首唔係太難又喜歡嘅歌（例如流行曲），然後響唔睇譜嘅情況下搵音，淨係用耳仔學。咁樣可以潛移默化地迫自己去搵正確嘅音

不過即使係被上天揀選嘅音樂天才，或者有perfect pitch，萬變不離其宗都係需要有老師帶著成長；因此最折衷嘅方法都係搵個老師幫你練好基本功，因為學音樂從來都冇捷徑

宮崎駿嘅音樂係唔錯嘅選擇

哈 唔洗客氣,直接D屌我大撚頭都OK
因為我都知係大撚頭左D...

其實我都明白自己學同練好易錯同有局限,所以都有搵老師學既。

不過因為番工要輪班,練同上堂都勁疏(2個星期到甚至半年一次有試過),我個老師都知,所以每次都俾勁多野練。而且自己蠢加少少覺得老師表達能力有問題,進度慢到已經唔係單純可以非常慢黎形容。廢既程度去到心思思想拉6級既考試歌(Ladies in Lavender)都拉唔到,而只係有能力拉番以前五級既考試歌同程度差唔多既野。

唉

如果師兄你知道嘅咁我都無謂屌你啦，我明白生活艱難嘅。總之就係即使幾忙都好，都盡量抽時間出嚟練琴啦，加油！

每次練之前都用5分鐘左右拉下空弦，拉scale果陣又可以練分弓同連弓